<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>https://h41stur.github.io/</id><title>H41stur</title><subtitle>"Strange is the night where black stars rise, and strange moons circle through the skies, but stranger still is lost Carcosa."</subtitle> <updated>2025-01-24T14:14:54-03:00</updated> <author> <name>H41stur</name> <uri>https://h41stur.github.io/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://h41stur.github.io/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="en" href="https://h41stur.github.io/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator> <rights> © 2025 H41stur </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>Process Listing e Token Dumping com WinAPI</title><link href="https://h41stur.github.io/posts/process-listing/" rel="alternate" type="text/html" title="Process Listing e Token Dumping com WinAPI" /><published>2024-08-19T01:00:00-03:00</published> <updated>2024-08-19T01:00:00-03:00</updated> <id>https://h41stur.github.io/posts/process-listing/</id> <content src="https://h41stur.github.io/posts/process-listing/" /> <author> <name>H41stur</name> </author> <category term="Estudos" /> <category term="WinAPI" /> <summary> TL;DR Este artigo explora técnicas para listar processos e realizar token dumping em sistemas Windows utilizando diversas APIs. Abordamos métodos além da Tool Help Library, como WTSEnumerateProcessesEx, destacando como essas abordagens podem ser aplicadas em cenários de exploração e reconhecimento de ambientes restritivos. A compreensão e o uso estratégico dessas APIs permitem uma coleta mai... </summary> </entry> <entry><title>Process Injection 101</title><link href="https://h41stur.github.io/posts/process-injection/" rel="alternate" type="text/html" title="Process Injection 101" /><published>2024-08-07T01:00:00-03:00</published> <updated>2024-08-12T19:15:31-03:00</updated> <id>https://h41stur.github.io/posts/process-injection/</id> <content src="https://h41stur.github.io/posts/process-injection/" /> <author> <name>H41stur</name> </author> <category term="Estudos" /> <category term="WinAPI" /> <summary> TL;DR Neste artigo, exploramos a técnica de Process Injection, uma abordagem avançada que permite a injeção de código em processos legítimos em execução. Amplamente utilizada em cenários de segurança ofensiva, essa técnica facilita a execução furtiva de código, aproveitando os privilégios e recursos dos processos alvo. Abordamos diferentes métodos de Process Injection, como o uso de APIs esp... </summary> </entry> <entry><title>Enumerando Processos pelo Nome</title><link href="https://h41stur.github.io/posts/get-process/" rel="alternate" type="text/html" title="Enumerando Processos pelo Nome" /><published>2024-08-06T01:00:00-03:00</published> <updated>2024-08-06T01:00:00-03:00</updated> <id>https://h41stur.github.io/posts/get-process/</id> <content src="https://h41stur.github.io/posts/get-process/" /> <author> <name>H41stur</name> </author> <category term="Estudos" /> <category term="WinAPI" /> <summary> TL;DR Neste artigo, exploramos como utilizar as APIs do Windows para enumerar processos em execução, focando nas funções CreateToolhelp32Snapshot, Process32First e Process32Next. Discutimos a importância de entender como essas APIs funcionam por baixo dos panos, especialmente para desenvolvedores e profissionais de segurança cibernética. Mostramos um exemplo prático de código para obter o PI... </summary> </entry> <entry><title>Evasão de Antivírus - Princípios Gerais e Abordagens Específicas</title><link href="https://h41stur.github.io/posts/evasao-av/" rel="alternate" type="text/html" title="Evasão de Antivírus - Princípios Gerais e Abordagens Específicas" /><published>2024-07-24T01:00:00-03:00</published> <updated>2024-08-06T10:30:28-03:00</updated> <id>https://h41stur.github.io/posts/evasao-av/</id> <content src="https://h41stur.github.io/posts/evasao-av/" /> <author> <name>H41stur</name> </author> <category term="Estudos" /> <category term="Evasão de Antivírus" /> <summary> TL;DR Este artigo explora diversas técnicas de evasão de antivírus (AV), oferecendo uma visão geral e exemplos práticos. Abordamos métodos como ofuscação de chamadas de função, criptografia de payloads e manipulação de APIs, que podem reduzir significativamente a detecção por motores de AV. Demonstramos como essas técnicas podem ser implementadas. Embora não sejam soluções infalíveis, essas ... </summary> </entry> <entry><title>Shellcoding 101</title><link href="https://h41stur.github.io/posts/shellcoding101/" rel="alternate" type="text/html" title="Shellcoding 101" /><published>2024-07-18T01:00:00-03:00</published> <updated>2024-07-23T09:53:11-03:00</updated> <id>https://h41stur.github.io/posts/shellcoding101/</id> <content src="https://h41stur.github.io/posts/shellcoding101/" /> <author> <name>H41stur</name> </author> <category term="Estudos" /> <category term="Shellcoding" /> <summary> TL;DR Neste artigo, exploramos os fundamentos do desenvolvimento de shellcodes, focando principalmente no ambiente Windows e na manipulação de endereços dinâmicos. O shellcoding envolve escrever pequenos pedaços de código em assembly para explorar vulnerabilidades e executar comandos diretamente no sistema alvo. Explicamos conceitos básicos como registradores, instruções de assembly e syscal... </summary> </entry> </feed>
